\section*{Zusammenfassung}
    In der heutigen Zeit sind in den verschiedensten Bereichen möglichst genaue Temperaturmessungen erforderlich.
    Es wurde eine Schaltung entwickelt und aufgebaut, mit der man die Temperatur messen kann. Die Schaltung funktioniert so, dass
    die Ausgangsspannung einer Wheatstone-Brücke mit einem eingebauten temperaturabhängigen Widerstand durch zwei
    Operationsverstärker verstärkt wird. Für die Schaltung wurden ebenfalls mathematische Beziehungen aufgestellt,
    bis hin zur Übertragungsfunktion von Temperatur und Ausgangsspannung der Schaltung.
    Der Entwurf der Schaltung wurde durch deren Simulation mit LTSpice verifiziert.
    Die aufgebaute Schaltung wurde vermessen und die Messergebnisse mit der Simulation verglichen. Damit wurde die korrekte
    Funktion der aufgebauten Schaltung bestätigt.